\input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.

\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.




\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{Seconde} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf Signe d'une fonction et inéquations : entraînement savoir-faire } \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,2cm}




\begin{center}
\begin{tabular}{|L{13.5cm}|C{2.5cm}|}
  \hline
  % after \\: \hline or \cline{col1-col2} \cline{col3-col4} ...
\cellcolor{gray!50}{\bf  Chapitre 11 : Signe d'une fonction et inéquations}&{\small \textbf{Evaluation}}\\
 \hline
 {\small \textbf{130.} Déterminer graphiquement le tableau de signes d'une fonction.}& ${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
{ \small \textbf{131.} Déterminer le tableau de signes d'une fonction affine.}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
 { \small \textbf{132. }{\small Dresser le tableau de signes d'un produit ou d'un quotient.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  { \small \textbf{133. }{\small Résoudre une inéquation produit ou quotient.}}&${\Large {\red \bullet\bullet}}$~|~${\Large {\red\bullet}}$~|~{\color{orange} ${\large {\bullet}}$}~|~${\large {\green\bullet}}$~|~${\large {\green \bullet\bullet}}$~\\
 \hline
  \end{tabular}
\end{center}

~\\

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 130
 \end{minipage}}

 Dresser les tableaux de signes des 4 fonctions représentées ci-dessous.\\[1em]



\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.5cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-5.2,-5.2)(5.2,5.2)
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-5)(\n,5)}
\multido{\n=-5+1}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-5,\n)(5,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=2,Dx=2]{->}(0,0)(-4.99,-4.99)(5.01,5.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-4,-4)(-3,0)(-2,2)(1,0)(4,3)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](4,3){\red $\mathscr{C}_f$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.05cm,yunit=0.05cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-60.2,-50.2)(50.2,50.2)
\multido{\n=-60+10}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-50)(\n,50)}
\multido{\n=-50+10}{11}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-60,\n)(50,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=20,Dx=20]{->}(0,0)(-59.99,-49.99)(50.01,50.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-50,40)(-40,0)(-30,-20)(-28,-18)(-10,0)(10,40)(40,10)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](40,30){\red $\mathscr{C}_g$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}


\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=0.5cm,yunit=0.5cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-0.8,-3.2)(9.2,8.2)
\multido{\n=0+1}{20}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-3)(\n,8)}
\multido{\n=-3+1}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](0,\n)(9,\n)}
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1,Dx=1]{->}(0,0)(-0.1,-2.99)(9.01,8.01)
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](0,-1)(1,0)(2,2)(4,6)(7,0)(8,1)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](6,3){\red $\mathscr{C}_h$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
\begin{center}
\newrgbcolor{qqweqq}{0 0.43 0}
\psset{xunit=3cm,yunit=3cm,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=3pt 0,linewidth=0.8pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1.2,-1.2)(1.2,1.2)
\multido{\n=-1+0.2}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](\n,-1)(\n,1.2)}
\multido{\n=-1+0.2}{12}{\psline[linewidth=0.4pt,linecolor=lightgray](-1,\n)(1.2,\n)}
\pscurve[showpoints=false,linecolor=red,linewidth=1.25pt](-0.8,0.2)(-0.6,0.4)(-0.2,0)(0,-0.2)(0.4,-0.6)(1,-0.8)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=0.4,Dx=0.4]{->}(0,0)(-0.99,-0.99)(1.21,1.21)
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[u](0.5,-0.6){\red $\mathscr{C}_u$}
%\psdots[dotstyle=+,dotscale=1.5,dotangle=45](-1,1)(0,4)(2,-1)
\end{pspicture*}
\end{center}
\end{minipage}


\newpage

\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 131
 \end{minipage}}~\\

Compléter les tableaux de signes  des  fonctions affines définies sur $\R$ par les expressions suivantes   : \\
\parbox[c]{0.33\textwidth}{\begin{center}
$f(x)=x+3$ \\~
${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
   ${}\dotfill$\\[0.5em]

\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=1.2,espcl=1.3]
{/0.8, /1}{,,}
\tkzTabLine{}
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\parbox[c]{0.33\textwidth}{\begin{center}
$g(x)=3x-9$\\~
${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
   ${}\dotfill$\\[0.5em]

\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=1.2,espcl=1.3]
{ /0.8, /1}{,,}
\tkzTabLine{}
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\parbox[c]{0.33\textwidth}{\begin{center}
$h(x)=10-5x$\\~
${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
  ${}\dotfill$\\[0.2em]
   ${}\dotfill$\\[0.5em]

\begin{tikzpicture}
\tkzTabInit[lgt=1.2,espcl=1.3]
{ /0.8, /1}{,,}
\tkzTabLine{}
\end{tikzpicture}
\end{center}}
\vspace{1cm}






\exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 132
 \end{minipage}}~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 133
 \end{minipage}
 }

 \begin{enumerate}[\bf 1.]
   \item  \begin{enumerate}[\bf a.]
            \item  Dresser le tableau de signes de la fonction $f$ définie sur $\R$ par : $$f(x)=(x+7)(-2x+8)$$
            \item Déterminer les solutions de l'inéquation $f(x)<0$. \\
          \end{enumerate}


   \item \begin{enumerate}[\bf a.]
           \item En utilisant l'égalité remarquable $a^2-b^2=(a-b)(a+b)$, factoriser $4-16x^2$.
           \item En déduire les solutions dans $\R$ de l'inéquation $4-16x^2\geqslant 0$.
         \end{enumerate}
 \end{enumerate}

  ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
    ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
   ${}\dotfill$\\
  ${}\dotfill$\\
   ${}\dotfill$\\

   \vspace{1cm}

   \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 132
 \end{minipage}}~\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 133
 \end{minipage}
 }
 ~\\
 Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=\dfrac{2x-4}{x-6}$.
\begin{enumerate}[\bf 1.]
  \item Préciser son ensemble de définition.${}\dotfill$\\


  \item Dresser le tableau de signes de $f(x)$ sur son ensemble de définition. \\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\


\item Résoudre l'inéquation $f(x)\leqslant 0$.\\

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\

 \end{enumerate}
\newpage

 \exods\fcolorbox{black}{red}{
 \begin{minipage}{0.03\textwidth}
 133
 \end{minipage}
 }
 ~\\

 \begin{enumerate}[\bf 1.]
   \item Résoudre l'inéquation $(3x+4)(-2x+6)\leqslant 0$.
   \item
Résoudre l'inéquation $\dfrac{ 3x-5}{2x+7}> 0$.\\
 \end{enumerate}

${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
${}\dotfill$\\
\vspace{1cm}


\end{document}

